## 1.4.1

> 证明从N个数中取三个整数的不同组合的总数为N（N-1）（N-2）/6。提示：使用数学归纳法。

当N=3时,只有一种组合方式，3（3-1)(3-2)/6 = 1，公式成立

假设当N=n-1是公式成立, 有不同的组合数为(n-1)(n-2)(n-3)/6

当N=n时，所有的组合数为包含新的底n个整数的组合 和 不包含第n个整数的组合数的组合

```math
C_n^3 = C_{n-1}^3 + C_{n-1}^2
```

公式

```math
C_N^2 = N(N-1)/2
```

可由用数学归纳法证明
当N=2时成立，假设当N=n-1是成立，当N=n时，所有的组合数为 包含第n个数的组合数N-1，和不包含第n个数的组合数N(N-1)/2,所以有:

```math
C_N^2 = N-1 +  N(N-1)/2 = 2(N-1)/2 + (N-1)(N-2)/2 = (N-1)(N-2+2)/2=N(N-1)/2
```

```math
将C_N^2带入到C_n^3 = C_{n-1}^3 + C_{n-1}^2 可以得到:
```

```math
C_n^3 = C_{n-1}^3 + C_{n-1}^2=(n-1)(n-2)(n-3)/6+(n-1)(n-2)/2=n(n-1)(n-2)/6
```

证明完毕